“佢點樣唔岩都係呀伯”仲難聽過 “他只是個孩子”

一個小朋友都仲可以話未入過社會，唔知道咩係岩咩係錯。

但一個6-70歲嘅啊伯，已經係社會生存左幾十年，點會唔知？片頭已經好明顯係個阿伯先出手聊個後生（旭你啊果下），呢個已經唔係語言上既挑釁，之後仲要先出手扯個後先件衫。

片段亦都見到個啊伯到最後撻低前仲扯住對方件衫，個後生將對方撻低，對自己無威脅後亦都再加手。

嗰啲話佢恰啊伯，幾十歲就唔應該點點點既人到底有冇經大腦？

呢啲人唔該你問下自己幾個問題：
第一：件事到底係邊個錯先？
第二：如果有人扯你件衫，你係咪會企定定係到比人扯？唔會還手？你會用咩適當嘅方法令對方放開手？
第三：如果點樣唔岩都係啊伯，係咪年紀大就可以為所欲為？對任何年齡階層既人就可以無視道理、法律？

其實條片最令人不忿嘅係後面個四眼仔，好似有道理咁，企就企到咁後，大大聲就當自己係岩，唔夠人講就嘗試屈全部人都係支持佢，結果睇下在場人仕反應

條片睇到有幾類人，就係令到香港退步既原因：
1. 恃老賣老既廢老
2. 一班助長歪風既人
3. 有咩事聲大夾惡，但就企到最後既人
4. 利用大聲就話全部人都係支持佢
5. 沉默唔出聲既人

幸好都仍然有人肯企出黎，講返個事實。係個廢老係到追住個女仔黎影，個後生要求個廢老del左啲相先發生咁既事。

講到尾個四眼仔真係幾岩做。唔需要理事實既全部，夠聲大、覆蓋多、鳩up啲顛倒是非既道理，最後就屈全部人都支持，香港就係多得你呢類人。

補返條link la
唔係個個知架